Для работы с input не рекомендуется использовать только события клавиатуры, так как помимо физического ввода с клавиатуры, заполнять инпуты можно и с электронной клавиатуры, голосовым вводом, копированием и вставкой и т.д.

Для "большего охвата" возможных источников ввода стоит учитывать не только события клавиатуры.